### Zwei angehängte Morde und die anhängliche Streitaxt
20.07.2023

In Brina angekommen besuchen wir die Wache, um zu berichten. Dort wird uns von der anwesenden Wache nicht geglaubt. Die Wache behaupted, dass nur zwei Wachen losgeschickt wurden. Auch den Duergarenbrief haben sie nie erhalten. Das lässt den Wirt sehr verdächtig aussehen. Die Wache verlangt einen Pfand, dass wir am nächsten Tag wiederkommen um die Situation zu klären. *Ivan* bietet Geld als Pfand an und wir geben der Wache 50 Gold und gehen aus der Stadt, um da zu campen, da wir dem Wirt nicht vertrauen. Als wir die Wache verlassen ruft uns *Faelan* an und fragt ob die zwei, die vor seiner Tür stehen, *Gruumsh* und *Cedric*, vertrauenswürdig sind. Wir bejahen und er kümmert sich zunächst um sie. Beim Verlassen der Stadt bemerken wir, dass wir beschattet werden und stellen den Beschatter zur Rede. Es ist die Wache, die dafür vom Hauptmann den Auftrag erhalten hat. Er sagt uns, dass wir der Morde beschuldigt sind und dass wir lieber abhauen sollen. Wir beschließen, Brina nach Norden zu verlassen um dort weitere Duergarenstützpunkte zu untersuchen. Wir übernachten am Rand der Stadt und wollen uns dann am nächsten Tag auf den Weg machen. In der Nacht beschatte ich den Wirt erfolglos, da er nur im Gasthaus arbeitet. Die anderen Beiden telefonieren mit *Faelan* und erfahren, dass Gruumsh beschlossen hat, eine Armee gegen die Duergaren aufzubauen und deswegen *Faelan* aufzusuchen, von dem wir ihm ja erzählt hatten. Am nächsten Morgen machen wir uns auf den Weg. Nach ein paar Nächten hört der Schatten auf, uns anzugreifen und das Mal auf *Ivans* Schulter verschwindet langsam. Die Quelle des Fluchs liegt möglicherweise in Brina. Nach ein paar Tagen Wanderung kommen wir bei Anbruch der Nacht zu einer Lichtung, auf der eine Illusion ihr Unwesen zu treiben scheint. Wir verfolgen die Illusion und werden von zwei displacer beasts angegriffen die wir besiegen. Am nächsten Morgen kommt ein Bauer mit einer großen Streitaxt auf uns zu und will sich unserer Gruppe anschließen. Er verhält sich sehr merkwürdig und ist hauptsächlich an *Ivan* interessiert. Wir stellen ihn wiederholt zur Rede, was das alles soll. Nach einer Weile rastet er aus und greift uns an. Wir schlagen ihn bewusstlos und bemerken, dass die Streitaxt *Ivans* alte Streitaxt ist, die er dem Rattenkönig abgenommen hat und später bei der Befreiung von *Gruumsh* gegen die Waffe des Duergarenhauptmanns getauscht hat. Die Axt hatte er dann *Grummsh* geschenkt. Wir rufen *Faelan* an und fragen *Cedric*, was mit der Axt passiert ist. Er sagt uns, dass sie in der Kirche in Brina entwendet wurde. *Faelan* ermahnt uns, die Axt nicht wegzugeben, da sie nur über den Tod im Kampf den Besitzer wechselt. Anscheinend ergreift sie sonst den Besitz einer anderen Kreatur und verfolgt ihren Besitzer. Wir wandern weiter nach Norden.  